%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Arian Bessonart
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

    \usepackage{latexsym}
    \usepackage[empty]{fullpage}
    \usepackage{titlesec}
    \usepackage{marvosym}
    \usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
    \usepackage{verbatim}
    \usepackage{enumitem}
    \usepackage[pdftex]{hyperref}
    \usepackage{fancyhdr}


    \pagestyle{fancy}
    \fancyhf{} % clear all header and footer fields
    \fancyfoot{}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

    % Adjust margins
    \addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
    \addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
    \addtolength{\textwidth}{1in}
    \addtolength{\topmargin}{-.5in}
    \addtolength{\textheight}{1.0in}

    \urlstyle{same}

    \raggedbottom
    \raggedright
    \setlength{\tabcolsep}{0in}

    % Sections formatting
    \titleformat{\section}{
      \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
    }{}{1em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

    %-------------------------
    % Custom commands
    \newcommand{\resumeItem}[2]{
      \item\small{
        \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
      }
    }

    \newcommand{\workItem}[1]{
      \item\small{
        { #1 \vspace{-2pt}}
      }
    }

    \newcommand{\resumeSubheading}[4]{
      \vspace{-1pt}\item
        \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
          \textbf{#1} & #2 \\
          \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
        \end{tabular*}\vspace{-5pt}
    }

    \newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

    \renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

    \newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
    \newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
    \newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
    \newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

    %-------------------------------------------
    %%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


    \begin{document}

    %----------HEADING-----------------
    \begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{{\Large Arian Bessonart}} & Email : \href{mailto:arianbessonart@gmail.com}{arianbessonart@gmail.com}\\
       & Tel\'efono : (+598) 99 177 480 \\
    \end{tabular*}


    %-----------EDUCATION-----------------
    \section{Educaci\'on}
      \resumeSubHeadingListStart
        \resumeSubheading
          {Universidad, Facultad de Ingeniería, UDELAR}{Montevideo, UY}
          {Ingeniería en Computaci\'on}{2007 -- 2015}
      \resumeSubHeadingListEnd

    %-----------EXPERIENCE-----------------
    \section{Experiencia}
      \resumeSubHeadingListStart

      \resumeSubheading
        {Austin Software}{Montevideo, UY}
        {Technical Architect}{Marzo 2019 - Presente}
        \resumeItemListStart
          \workItem
          {Define los requisitos del producto y crea especificaciones arquitectónicas de alto nivel, asegurando la viabilidad y funcionalidad con las 10 plataformas existentes.}
          \workItem
            {Crea soluciones de arquitectura, algoritmos y diseños para soluciones que se adaptan a los requisitos comerciales de los clientes.}
          \workItem
            {Desarrollo de un website builder. Node.js, React, Kubernetes, GCP}
        \resumeItemListEnd

      \resumeSubheading
        {Renxo}{Montevideo, UY}
        {Senior Developer}{Ene 2018 - Presente}
        \resumeItemListStart
          \workItem{Platforma}
            {Mantener y actualizar un CMS, que proporciona suscripción de servicios a través de múltiples operadores en América del Sur. Utiliza Java y Tomcat para implementar una API RESTful a la que está conectado el front end, que es una aplicación web escrita en JavaScript y HTML5.}
        \resumeItemListEnd

      \resumeSubheading
        {PedidosYa}{Montevideo, UY}
        {Team Leader}{Ago 2017 - Ene 2018}
        \resumeItemListStart
          \workItem{Feature Flag}
            {Servicio de gestión de características dinámicas. Tiene el propósito de ocultar, habilitar o deshabilitar la función durante el tiempo de ejecución. Golang, Node.js, React, Redis, AWS, Docker.}
        \resumeItemListEnd

        \resumeSubheading
          {PedidosYa}{Montevideo, UY}
          {Full-Stack Developer}{Dic 2016 - Ago 2017}
          \resumeItemListStart
            \workItem
              {Desarrollo, mejora y mantenimiento del sitio web, as\'i tambi\'en de herramientas internas. Grails, Javascript.}
              {Integr\'e equipo de producto desarrollando soluciones tanto para el sitio web como para herramientas internas. Grails, Javascript.}
            \workItem
              {Implementaci\'on de nuevas funcionalidades, dandole soporte a las aplicaciones moviles y a la web, a trav\'es de apis Restful. Grails, MySQL, Redis, Memcache.}
          \resumeItemListEnd

        \resumeSubheading
          {Binbit}{Montevideo, UY}
          {Java Lead Developer}{Dic 2014 - Dic 2016}
          \resumeItemListStart
            \workItem
              {Encargado de establecer un diseño de arquitectura para la actualización de sistemas actuales cr\'iticos de la empresa. Sistema multihilo responsable de la comunicaci\'on con clientes externos. Teniendo como prioridad ser tolerante a fallas y eficiente, de forma de poder realizar un gran conjunto de operaciones diarias. Cumpl\'i con el rol de system owner Java}
            \workItem
              {Interfaz con el fin de monitorear el correcto funcionamiento de los sistemas cr\'iticos. AngularJS, Java, EJB.}
            \workItem
              {Incorpor\'e al equipo las pr\'acticas de CI/CD, Code Review. Esto gener\'o un impacto positivo al equipo, tanto para el conocimiento general, estandarización y salud del co\'odigo}
          \resumeItemListEnd

        \resumeSubheading
          {Binbit}{Montevideo, UY}
          {Backend Developer}{May 2013 - Dic 2014}
          \resumeItemListStart
            \workItem{Sistema de Cobro y Env\'io}
              {Mantenci\'on y extenci\'on de los sistemas m\'as cr\'iticos de la empresa. Python, PostgreSQL.}
          \resumeItemListEnd

        \resumeSubheading
          {Axxiome}{Montevideo, UY}
          {Java Developer}{Set 2012 - May 2013}
          \resumeItemListStart
            \workItem
              {Billetera electr\'onica, implementada por Sybase. La tarea consist\'ia en extender la herramienta para satisfacer las distintas necesidades de los clientes. Java, Spring, Oracle.}
            \workItem
              {Implementaci\'on de aplicaciones bancarias moviles utilizando PhoneGap.}
          \resumeItemListEnd

          \resumeSubheading
          {Mvd Technlogies}{Montevideo, UY}
          {Developer}{Ago 2011 - Set 2012}
          \resumeItemListStart
            \workItem
              {Desarrollo web, creando y manteniendo multiples aplicaciones. .NET, SQLServer}
          \resumeItemListEnd
      \resumeSubHeadingListEnd


    %-----------PROJECTS-----------------
    \section{Proyectos}
      \resumeSubHeadingListStart
        \resumeSubItem{\href{https://github.com/arianbessonart/pg-dev}{pg-dev}}
          {Open source atom plugin para el desarrollo de Stored Procesdures de PostgreSQL.}
      \resumeSubHeadingListEnd

    %--------PROGRAMMING SKILLS------------
    \section{Habilidades}
     \resumeSubHeadingListStart
       \item{
         \textbf{Lenguajes}{: NodeJS, Java, Javascript, Golang, SQL}
         \hfill
         \textbf{Tecnolog\'ias}{: React, AWS, Redis, PostgreSQL, Docker}
       }
     \resumeSubHeadingListEnd
    %-------------------------------------------
    \end{document}
